<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life Notes on Muhammad Saiful Islam</title>
    <link>https://saiful.web.id/categories/life-notes/</link>
    <description>Recent content in Life Notes on Muhammad Saiful Islam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <managingEditor>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</managingEditor>
    <webMaster>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2015 22:03:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://saiful.web.id/categories/life-notes/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Atmosfer Maju Bersama</title>
      <link>https://saiful.web.id/2015/11/atmosfer-maju-bersama/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 22:03:18 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2015/11/atmosfer-maju-bersama/</guid>
      <description>Karena saya lelah, setelah sekian lama, lagi-lagi kita tak dikenal.
Kalau kata pak Yudi, &amp;ldquo;kita (selama ini) terlambat menulis sejarah kita sendiri.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>With great power, comes great responsibility</title>
      <link>https://saiful.web.id/2015/09/with-great-power-comes-great-responsibility/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 13:18:33 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2015/09/with-great-power-comes-great-responsibility/</guid>
      <description>   With great power, comes great responsibility.
 Setahun lalu, bertanding adik-adik saya di Mataram, Nusa Tenggara Barat, di OSN 2014. Ada video menarik yang diputar ketika pembukaan OSN di sana; ada dokumenter dua orang alumni OSN dan IOI, yaitu Handayani, salah satu siswa inklusi yang meraih medali perak OSN PKLK 2013 (dan saya bangga pernah bertemu beliau ketika penutupan OSN 2013 lalu), dan Derianto Kusuma, peraih medali emas OSN 2003, co-founder Traveloka.com.
Video tersebut (di atas) saya share di timeline saya di Facebook tanggal 3 September 2014, persis setahun lalu, ketika saya menjadi mahasiswa baru Politeknik Negeri Bandung. Video ini memberi saya motivasi yang cukup besar saat itu, menyadarkan saya kuat-kuat bahwa saya adalah alumni OSN 2013, dan saya berhasil menyisihkan sekian ribu peserta dari level OSK hingga OSP.
Masalahnya bukan saya berhasil menyisihkan mereka; masalahnya bukan saya adalah alumni OSN 2013. Tetapi, masalahnya adalah pertanyaan yang diberikan Derianto di menjelang akhir video,
 Kalian perlu bertanya pada hari ini, apakah pantas kalian di sini?
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programming?</title>
      <link>https://saiful.web.id/2015/07/programming/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 01:15:49 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2015/07/programming/</guid>
      <description>Apa yang saya senangi? Banyak. Mendengarkan musik, membaca, menulis, sesekali bernyanyi.
Tapi di luar itu semua, ada satu hal yang ketika melakukannya, ada adrenalin yang terpacu, ada nafas yang memburu, ada rasa ingin tahu yang butuh terpuaskan ketika melakukan suatu aktivitas yang disebut programming. Entah itu pada kegiatan-kegiatan competitive programming atau pada kegiatan programming yang normal.
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universal Apps, Write-Once-(Almost)-Run-Everywhere</title>
      <link>https://saiful.web.id/2015/05/universal-apps-write-once-almost-run-everywhere/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2015 11:25:09 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2015/05/universal-apps-write-once-almost-run-everywhere/</guid>
      <description>Seumur-umur membuat software (kecil-kecilan), saya baru tahu beberapa waktu terakhir kalau di ekosistem Windows Apps saat ini ada konsep Universal Apps. Pertama kali mendengar istilah ini, saya pikir dengan Universal Apps kita dapat membuat suatu aplikasi Windows Apps dan aplikasi yang sama juga berjalan di Windows Phone.
Well, setelah baca-baca di berbagai sumber (terutama MSDN), asumsi saya ternyata &amp;#8220;benar&amp;#8221; untuk Windows 10. (Yeay! Write once, run everywhere!) Apalagi santer dibicarakan di berbagai rilis-rilis yang kita baca kalau Windows 10 ini memang akan jadi one OS to rule them all. Di Windows 10, ada suatu konsep bernama Universal Windows Platform yang intinya setiap device yang berbeda (desktop, mobile, &amp;hellip;, bahkan Xbox) memiliki implementasi Windows Core yang sama, sehingga aplikasi yang dikembangkan dapat memanfaatkan core tersebut untuk mampu berjalan di berbagai device.
Nah, bagaimana untuk adiknya, Windows 8.1?
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Apa Obsesimu di JTK?”</title>
      <link>https://saiful.web.id/2014/11/apa-obsesimu-di-jtk/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 09:57:25 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2014/11/apa-obsesimu-di-jtk/</guid>
      <description>Update terakhir pada 2 Oktober 2016, dengan mengupayakan tidak ada perubahan sudut pandang waktu tulisan ini.
Setidaknya sudah tiga kali selama berada di Jurusan Teknik Komputer dan Informatika (JTK) Politeknik Negeri Bandung saya diminta untuk menuliskan mengenai hal yang satu ini: obsesi. Pertama, ketika saya mewawancarai kak Mita Kania Dewi; kedua, ketika mewawancarai kang Rahmat Zulfikri; ketiga, ketika diminta oleh kak Trisna Ari Roshinta.
Apa pula makhluk bernama obsesi ini? KBBI edisi keempat mendefinisikan kata obsesi sebagai berikut (setelah di edisi sebelumnya, sebagaimana diungkap oleh dosen saya, KBBI sempat memaknai kata ini hanya dari sudut pandang psikologi dan berkonotasi negatif):
 obsesi /ob-sé-si/
1. n ide atau perasaan yang sangat merasuki pikiran: mencari jalan ke Kepulauan Nusantara merupakan ~ bagi orang Eropa pada abad ke-15
2. n Psi gangguan jiwa berupa pikiran yang selalu menggoda seseorang dan sangat sukar dihilangkan:
 (Emphasis mine.)
Dan memang, bagi saya obsesi ini menjadi penting keberadaannya. Menjadi pembeda antara “hidup yang sesungguhnya” dengan “hidup yang sekadar hidup”.
 Kalau hidup hanya sekadar hidup, kera di rimba juga hidup. Kalau kerja hanya sekadar kerja, kerbau di sawah juga bekerja.
Prof. Dr. H. Abdul Malik Karim Amrullah (Buya Hamka)
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Ngoprek” Linux Mint 17</title>
      <link>https://saiful.web.id/2014/11/ngoprek-linux-mint-17/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 14:28:41 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2014/11/ngoprek-linux-mint-17/</guid>
      <description>Beberapa minggu yang lalu saya ikut kegiatan Share-ing IT dari Departemen Pendidikan Himpunan Mahasiswa Komputer Politeknik Negeri Bandung. Dari sana, saya keplincut (apa ya? Bahasa Sundanya kabita) untuk pakai lagi OS berbasis Linux di laptop saya setelah terakhir kali bermain dengan Linux kira-kira tahun 2009&amp;ndash;2011-an.
Yang terlintas di kepala saya saat itu adalah Ubuntu 14.04 LTS. Setelah mencoba, ternyata Unity (yang dulu waktu awal kemunculannya — saya ingat betul — sempat menjadi &amp;lsquo;polemik&amp;rsquo; dan banyak teman-teman saya pengguna Ubuntu yang kemudian beralih ke distro lain karenanya) masih terasa berat bagi saya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sahabat pena</title>
      <link>https://saiful.web.id/2014/06/sahabat-pena/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 11:38:26 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2014/06/sahabat-pena/</guid>
      <description>Sahabat pena.
Dulu, waktu saya masih SD, saya pernah membaca istilah ini. (Kalau tidak salah dari majalah Bobo. Ya Tuhan, berkahilah para redaktur majalah Bobo atas pengetahuan yang mereka beri pada kami generasi 90-an ini.)
Sahabat pena. Sejak saya memasuki dunia SMP hingga sekarang berstatus pengangguran alumni SMA ini, saya benar-benar tak pernah mendengar lagi istilah &amp;rdquo;sahabat pena&amp;rdquo;. Persis ketika saya mulai mengenal Friendster dan Facebook pada masa itu, dan saat saya mulai mengenal WordPress waktu kelas 4 SD dulu.
Saya sendiri tidak pernah memiliki sahabat pena, tidak pernah berkirim surat sebelumnya. Saya lebih dahulu mengenal GMail versi beta (yang dulu invitation-only dan undangannya saya dapat dari mahasiswi yang PKL di kantor ayah). Saya lebih dahulu mengirim surat elektronik daripada surat yang ditulistangan sendiri.
Makanya, ketika adik kelas saya di SMA, Yume, mengirimkan ide berikut ini di grup salah satu komunitas penulis, saya langsung excited untuk mengikutsertakan diri &amp;hellip;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definition of friend</title>
      <link>https://saiful.web.id/2013/11/definition-of-friend/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 03:04:29 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2013/11/definition-of-friend/</guid>
      <description>This is me, and I like being who I am. I know it is important to build a large network, but only in certain conditions.
Most people only see what I chose them to see from me. I have only few friends in my life, but they do are best friend.
For me, it&amp;rsquo;s not about how wide, but how deep the connection is.
Hasna Aulia Jibriela Fathaddin
peserta Olimpiade Sains Nasional 2013 bidang Biologi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teach something you know best</title>
      <link>https://saiful.web.id/2013/11/teach-something-you-know-best/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 02:59:50 +0000</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2013/11/teach-something-you-know-best/</guid>
      <description>Teach something you know best.
So many of questions on Quora about Indonesia that runs on the same vein of &amp;ldquo;how should Indonesia develop&amp;rdquo; tend to gravitate towards an answer that proclaims: &amp;ldquo;Fix our education system!&amp;rdquo;.
So let&amp;rsquo;s fix it.
Who&amp;rsquo;s to say we learn our most valuable skills in school? Teach someone a skill you know best. I&amp;rsquo;d be happy to teach someone how to use the internet for research effectively and how to assess reliability of data and having the discernment to sniff for false information.</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
