<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arsip Lama on Muhammad Saiful Islam</title>
    <link>https://saiful.web.id/categories/arsip-lama/</link>
    <description>Recent content in Arsip Lama on Muhammad Saiful Islam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <managingEditor>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</managingEditor>
    <webMaster>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2012 00:00:00 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://saiful.web.id/categories/arsip-lama/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>@Yusuf_Mansur: #kehalang</title>
      <link>https://saiful.web.id/2012/04/yusuf_mansur-kehalang/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 00:00:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2012/04/yusuf_mansur-kehalang/</guid>
      <description>
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertama Kali Bermain Kasti...</title>
      <link>https://saiful.web.id/2011/06/pertama-kali-bermain-kasti/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 20:28:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2011/06/pertama-kali-bermain-kasti/</guid>
      <description>Hari ini hari pertama saya main kasti. Tepatnya saat pelajaran olahraga.
Actually, saya nggak suka olahraga. Segala macam olahraga (fisik) saya nggak suka. Entah itu push-up, sit-up, front-roll, atau apalah itu. Bahkan renang sekalipun, meski saya suka basah-basahan.
Tapi kali ini berbeda. Guru saya mengenalkan saya pada suatu olahraga baru yang belum pernah saya kenal. Kasti.
Setidaknya, saya bukanlah satu-satunya yang tidak tahu tentang cara bermain kasti. Ada beberapa orang di kelas saya yang juga sama-sama tidak tahu, tapi akhirnya saya orang yang paling lambat mengerti tentang permainan ini. Dan, oh, saya melakukan kesalahan fatal saat menjadi pemukul bola.
Dan inilah ceritanya, bagi Anda yang ingin tahu.

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesibukan Diri Sendiri dan Orang Lain</title>
      <link>https://saiful.web.id/2011/06/kesibukan-diri-sendiri-dan-orang-lain/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 00:00:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2011/06/kesibukan-diri-sendiri-dan-orang-lain/</guid>
      <description> Jika kita sibuk membantu diri sendiri,
maka Tuhan akan sibuk membantu orang lain.
Maka bantulah orang lain,
agar Tuhan sibuk membantu diri kita sendiri.
Andre Walkers
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Form Dinamis</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/11/membuat-form-dinamis/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 00:00:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/11/membuat-form-dinamis/</guid>
      <description>Form dinamis yang saya maksud di atas adalah, form yang bisa menambah jumlah field yang ia miliki, tergantung permintaan dari user. Form ini akan menambah fieldnya menggunakan JavaScript, yang hasilnya: no-refresh needed! 😊
Langsung saja:

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Tahun #JalurPantura @saifulwebid</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/09/3-tahun-jalurpantura-saifulwebid/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 00:00:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/09/3-tahun-jalurpantura-saifulwebid/</guid>
      <description> Warning: Ini tulisan mungkin bisa dibilang sedikit narsis. Kalau Anda tidak suka tulisan narsis, segera tutup tulisan ini.
 Follower setia saya pasti tahu hashtag #JalurPantura. Terutama bagi yang sering on-line Twitter dan suka nulis-nulis singkat di sana. Dan mereka akan berkata, &amp;ldquo;mulai lagi deh, kebiasaan @saifulwebid&amp;rdquo;&amp;hellip;
(Sebelum ini mulai terjadi kesalahpahaman, saya tekankan bahwa #JalurPantura bukanlah diawali oleh saya. #JalurPantura yang akan saya sebut selanjutnya pada tulisan ini adalah #JalurPantura yang berada di bawah account Twitter saya.)
Asal mula #JalurPantura sebenarnya hanyalah iseng belaka. Kelas 7 SMP saya baru berkenalan dengan yang namanya Twitter. Saat itulah saya mulai mengenal hashtag, termasuk #sawityowit, di mana orang-orang akan mulai menulis tweet-tweet lucu di waktu sahur.
Perjalanan mudik saya tahun 2008 sangatlah membosankan saat di perjalanan. Duduk-diam-baca-peta-buka-Facebook, hanya itulah yang saya lakukan di kursi samping pengemudi. Lalu saya menyalakan handphone, mengakses Facebook dan mulai berceloteh di sana.
Terbesitlah sebuah pikiran. &amp;ldquo;Kenapa tidak memposting keadaan mudik saja, ya?&amp;rdquo;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arti &#34;Minal &#39;Aidin wal Faizin&#34; Bukanlah &#34;Mohon Maaf Lahir dan Batin&#34;</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/09/arti-minal-aidin-wal-faizin-bukanlah-mohon-maaf-lahir-dan-batin/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 00:00:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/09/arti-minal-aidin-wal-faizin-bukanlah-mohon-maaf-lahir-dan-batin/</guid>
      <description>Hari ini Twitter ramai dengan tweeps yang mengucapkan permohonan maaf-nya kepada sesama. Kebanyakan dari mereka mengucapkan, &amp;ldquo;Minal &amp;lsquo;aidin wal faizin&amp;hellip;&amp;rdquo;
Sering kita baca ucapan, &amp;ldquo;Selamat hari raya Idul Fitri, taqabbalallahu minnaa wa minkum, minal &amp;lsquo;aidzin wal faidzin, mohon maaf lahir dan batin&amp;rdquo; menjelang atau saat hari raya Idul Fitri. Ada dua bahasa Arab yang terdapat pada ucapan tadi, yaitu pada kalimat kedua dan ketiga.
Banyak orang juga hanya mengucapkan minal &amp;lsquo;aidzin wal faidzin untuk meminta maaf. Benarkah artinya demikian?

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halo Dunia: Subdomain Baru, Homepage Baru</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/09/halo-dunia-mswi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 00:00:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/09/halo-dunia-mswi/</guid>
      <description>Halo, dunia! Selamat datang di blog saya, di subdomain baru: http://muhammad.saiful.web.id/. (Finally, address blognya mulai cocok sama nama saya).
Mudah-mudahan setelah ini tidak ada reformat-reformat lagi. Capek juga, dan menghabiskan bandwidth.
Sambil menunggu saya membuat tampilan untuk blog ini, saya sementara menggunakan Thesis terlebih dahulu. (Tebak ini asli atau bajakan.) Thesis sangat keren, dan saya ingin hal yang sama juga bisa didapat di tampilan yang akan datang. (Atau mungkin saya akan pakai Thesis selamanya?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Cepat. Kapan?</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/07/internet-cepat-kapan/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 18:22:21 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/07/internet-cepat-kapan/</guid>
      <description>Senin, 21 Juni kemarin Telkomsel menggelar uji coba teknologi LTE pertama di Indonesia, menggandeng kerja sama riset dengan ITB, UI, dan IT-Telkom.
Katanya sih, kecepatan akses dari LTE ini sendiri bisa mencapai angka 172 Mbps. Sementara, LTE Advance bisa mencapai angka 300 Mbps, 600 Mbps, bahkan 1 Gbps, dengan teknologi Multi Carrier dan MIMO 4×4-nya.
Dan, baca pernyataan Tifatul Sembiring sebagai Menkominfo saat uji coba LTE Telkomsel waktu itu.

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/07/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 17:45:21 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/07/hello-world/</guid>
      <description>Hello world!
Selama beberapa hari saya tidak mengisi blog ini. Mempertimbangkan beberapa hal, terbesit di dalam pikiran saya, apakah saya akan mengganti hosting yang saya gunakan. Persoalannya, hosting ini kurang reliable. (So, saya tidak akan menyebut nama hosting-nya).
Anyway, kalaupun pindah, saya tinggal migrasi. Akhirnya, nulis deh.
Selamat menikmati rumah baru, dan tampilan baru. Semoga betah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I will switch to MovableType soon.</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/06/i-will-switch-to-movabletype-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 20:30:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/06/i-will-switch-to-movabletype-soon/</guid>
      <description>There is no need to update your links. My website will stay here. Saiful.web.id.
Ya. Saya tertarik pada Movable Type. Setelah mencobanya di localhost nanti, saya mungkin akan menginstalasi di sini.
Juga, saya tdk akan bisa online terlalu lama dlm 3 minggu ini karena persiapan UKK, UKK, dan perjalanan kami ke Yogyakarta. Tunggu reportnya di web baru!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogger atau WordPress?</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/06/blogger-atau-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 20:28:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/06/blogger-atau-wordpress/</guid>
      <description>Seperti apa Anda di dunia nyata, itu menentukan platform blogging apa yang cocok untuk Anda, berdasarkan keunikan, kelebihan, dan kelemahan masing-masing.
Ada Blogger &amp;ndash; ada WordPress. Blogger, platform blogging besutan Pyra Labs yang kemudian diakusisi oleh Google, menjadi platform blogging pertama yang dicoba oleh kebanyakan blogger. Sementara WordPress, anak perusahaan Automattic mempunyai dua versi, own-host dan hosted. Mana yang cocok untuk Anda?

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenaikan Tarif Dasar Listrik</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/06/kenaikan-tarif-dasar-listrik/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 00:00:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/06/kenaikan-tarif-dasar-listrik/</guid>
      <description>Tayangan Apa Kabar Indonesia di tvOne hari ini kembali membahas masalah kenaikan tarif dasar listrik yang akan dilakukan pemerintah.
Pembahasan di Apa Kabar Indonesia Pagi ini diawali dengan komentar masyarakat mengenai rencana kenaikan tarif dasar listrik yang diiringi dengan wacana akan digratiskannya pengguna listrik 450 volt ampere (VA). Masyarakat ekonomi lemah yang diwawancarai sangat apresiatif dan berterima kasih, sementara masyarakat di kota mengatakan bahwa ini hanya berpengaruh di pelosok desa, sementara masyarakat ekonomi lemah di kota pun jarang yang menggunakan layanan listrik 450 VA.

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akhirnya, Bisa Nulis Lagi..</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/05/akhirnya-bisa-nulis-lagi/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 05:30:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/05/akhirnya-bisa-nulis-lagi/</guid>
      <description>Akhirnya setelah sekian lama nggak bisa ngeblogging, saya bisa nulis lagi. Alasannya, alasan klasik: sibuk. Selain ikutan lomba mading di Karisma ITB, saya juga harus mempersiapkan materi akhir ICT dan penilaian anggota. Kita lihat apakah nanti malam atau besok malam bisa menulis lebih panjang lagi.
Setidaknya, nambah satu post, kan?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lomba Mading Online, Vakum Sementara~</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/05/hot-thread-pertama/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 05:29:00 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/05/hot-thread-pertama/</guid>
      <description>Untuk beberapa hari (atau minggu) ke depan, mungkin saya tidak akan bisa mengupdate blog ini dulu. There is some important agenda in the real life, and I can’t leave from it. Apa itu? Lomba mading online yang diselenggarakan Karisma ITB. Info lebih lengkap nikmati di http://karismaitb.com/fpkayu/?page_id=4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pameran Pedang Nabi</title>
      <link>https://saiful.web.id/2010/05/pameran-pedang-nabi/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2010 21:20:35 +0700</pubDate>
      <author>muhammad@saiful.web.id (Muhammad Saiful Islam)</author>
      <guid>https://saiful.web.id/2010/05/pameran-pedang-nabi/</guid>
      <description>Hari ini, saya pergi ke sekolah. Untuk upacara, peringatan Hari Pendidikan Nasional. Setelah sedikit tegang di jalanan gara-gara tweet dari ketua OSISku yang satu ini, akhirnya bisa (sedikit) tenang setelah (kembali) tegang karena harus mengabsen teman-teman di kelas (dan ada yang telat pula).
Pulangnya, sekeluarga jalan-jalan ke PUSDAI Jabar. Katanya sih, mau ke Pameran Pedang Nabi. (Katanya, loh—meskipun ternyata beneran). Beli tiket di loket&amp;hellip;
&amp;hellip;habis itu, ngantri. Ngantri. Iya, ngantri, di barisan yang panjang dan berkelok-kelok itu, seperti ular.

</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
